%==============================================================================
% tento soubor pouzijte jako zaklad
% this file should be used as a base for the thesis
% Autoři / Authors: 2008 Michal Bidlo, 2019 Jaroslav Dytrych
% Kontakt pro dotazy a připomínky: sablona@fit.vutbr.cz
% Contact for questions and comments: sablona@fit.vutbr.cz
%==============================================================================
% kodovani: UTF-8 (zmena prikazem iconv, recode nebo cstocs)
% encoding: UTF-8 (you can change it by command iconv, recode or cstocs)
%------------------------------------------------------------------------------
% zpracování / processing: make, make pdf, make clean
%==============================================================================
% Soubory, které je nutné upravit nebo smazat: / Files which have to be edited or deleted:
%   projekt-20-literatura-bibliography.bib - literatura / bibliography
%   projekt-01-kapitoly-chapters.tex - obsah práce / the thesis content
%   projekt-01-kapitoly-chapters-en.tex - obsah práce v angličtině / the thesis content in English
%   projekt-30-prilohy-appendices.tex - přílohy / appendices
%   projekt-30-prilohy-appendices-en.tex - přílohy v angličtině / appendices in English
%==============================================================================
%\documentclass[]{fitthesis} % bez zadání - pro začátek práce, aby nebyl problém s překladem
%\documentclass[english]{fitthesis} % without assignment - for the work start to avoid compilation problem
%\documentclass[zadani]{fitthesis} % odevzdani do wisu a/nebo tisk s barevnými odkazy - odkazy jsou barevné
\documentclass[english,zadani]{fitthesis} % for submission to the IS FIT and/or print with color links - links are color
%\documentclass[zadani,print]{fitthesis} % pro černobílý tisk - odkazy jsou černé
%\documentclass[english,zadani,print]{fitthesis} % for the black and white print - links are black
%\documentclass[zadani,cprint]{fitthesis} % pro barevný tisk - odkazy jsou černé, znak VUT barevný
%\documentclass[english,zadani,cprint]{fitthesis} % for the print - links are black, logo is color
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr english následovně:
%   If thesis is written in English, it is necessary to use 
%   parameter english as follows:
%      \documentclass[english]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná ve slovenském jazyce, je zapotřebí u třídy použít 
%   parametr slovak následovně:
%   If the work is written in the Slovak language, it is necessary 
%   to use parameter slovak as follows:
%      \documentclass[slovak]{fitthesis}
% * Je-li práce psaná v anglickém jazyce se slovenským abstraktem apod., 
%   je zapotřebí u třídy použít parametry english a enslovak následovně:
%   If the work is written in English with the Slovak abstract, etc., 
%   it is necessary to use parameters english and enslovak as follows:
%      \documentclass[english,enslovak]{fitthesis}

% Základní balíčky jsou dole v souboru šablony fitthesis.cls
% Basic packages are at the bottom of template file fitthesis.cls
% zde můžeme vložit vlastní balíčky / you can place own packages here

% Kompilace po částech (rychlejší, ale v náhledu nemusí být vše aktuální)
% Compilation piecewise (faster, but not all parts in preview will be up-to-date)
% \usepackage{subfiles}

% Nastavení cesty k obrázkům
% Setting of a path to the pictures
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{./obrazky-figures/}}
%\graphicspath{{obrazky-figures/}{../obrazky-figures/}}

%---rm---------------
\renewcommand{\rmdefault}{lmr}%zavede Latin Modern Roman jako rm / set Latin Modern Roman as rm
%---sf---------------
\renewcommand{\sfdefault}{qhv}%zavede TeX Gyre Heros jako sf
%---tt------------
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}% zavede Latin Modern tt jako tt

% vypne funkci šablony, která automaticky nahrazuje uvozovky,
% aby nebyly prováděny nevhodné náhrady v popisech API apod.
% disables function of the template which replaces quotation marks
% to avoid unnecessary replacements in the API descriptions etc.
\csdoublequotesoff



\usepackage{url}


% =======================================================================
% balíček "hyperref" vytváří klikací odkazy v pdf, pokud tedy použijeme pdflatex
% problém je, že balíček hyperref musí být uveden jako poslední, takže nemůže
% být v šabloně
% "hyperref" package create clickable links in pdf if you are using pdflatex.
% Problem is that this package have to be introduced as the last one so it 
% can not be placed in the template file.
\ifWis
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex]{hyperref}
  \definecolor{hrcolor-ref}{RGB}{223,52,30}
  \definecolor{hrcolor-cite}{HTML}{2F8F00}
  \definecolor{hrcolor-urls}{HTML}{092EAB}
  \hypersetup{
	linkcolor=hrcolor-ref,
	citecolor=hrcolor-cite,
	filecolor=magenta,
	urlcolor=hrcolor-urls
  }
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] }  % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\else % pro tisk budou odkazy, na které se dá klikat, černé / for the print clickable links will be black
\ifx\pdfoutput\undefined % nejedeme pod pdflatexem / we are not using pdflatex
\else
  \usepackage{color}
  \usepackage[unicode,colorlinks,hyperindex,plainpages=false,pdftex,urlcolor=black,linkcolor=black,citecolor=black]{hyperref}
  \definecolor{links}{rgb}{0,0,0}
  \definecolor{anchors}{rgb}{0,0,0}
  \def\AnchorColor{anchors}
  \def\LinkColor{links}
  \def\pdfBorderAttrs{/Border [0 0 0] } % bez okrajů kolem odkazů / without margins around links
  \pdfcompresslevel=9
\fi
\fi
% Řešení problému, kdy klikací odkazy na obrázky vedou za obrázek
% This solves the problems with links which leads after the picture
\usepackage[all]{hypcap}

% Informace o práci/projektu / Information about the thesis
%---------------------------------------------------------------------------
\projectinfo{
  %Prace / Thesis
  project={BP},            %typ práce BP/SP/DP/DR  / thesis type (SP = term project)
  year={2023},             % rok odevzdání / year of submission
  date={May 3, 2023},             % datum odevzdání / submission date
  %Nazev prace / thesis title
  title.cs={Klasifikace pomocí neuronových sítí v prostředí Keras},  % název práce v češtině či slovenštině (dle zadání) / thesis title in czech language (according to assignment)
  title.en={Classification with neural networks in the Keras environment}, % název práce v angličtině / thesis title in english
  %title.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %sectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %dectitle.length={14.5cm}, % nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku (lze definovat zde nebo níže) / setting the length of a block with a thesis title above declaration for adjusting a line break (can be defined here or below)
  %Autor / Author
  author.name={Michal},   % jméno autora / author name
  author.surname={Pyšík},   % příjmení autora / author surname 
  %author.title.p={Bc.}, % titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  %author.title.a={Ph.D.}, % titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  %Ustav / Department
  department={UIFS}, % doplňte příslušnou zkratku dle ústavu na zadání: UPSY/UIFS/UITS/UPGM / fill in appropriate abbreviation of the department according to assignment: UPSY/UIFS/UITS/UPGM
  % Školitel / supervisor
  supervisor.name={Vladimír},   % jméno školitele / supervisor name 
  supervisor.surname={Bartík},   % příjmení školitele / supervisor surname
  supervisor.title.p={Ing.},   %titul před jménem (nepovinné) / title before the name (optional)
  supervisor.title.a={Ph.D.},    %titul za jménem (nepovinné) / title after the name (optional)
  % Klíčová slova / keywords
  keywords.cs={Keras, Tensorflow, klasifikace, umělé neuronové sítě,
  typy neuronových sítí, topologie neuronových sítí, porovnání neuronových sítí,
  vícevrstvé perceptrony, konvoluční neuronové sítě, rekurentní neuronové sítě, experimenty
  }, % klíčová slova v českém či slovenském jazyce / keywords in czech or slovak language
  keywords.en={Keras, Tensorflow, classification, artificial neural networks,
  types of neural networks, topologies of neural networks, comparison of neural networks,
  multilayer perceptrons, convolutional neural networks, recurrent neural networks, experiments
  }, % klíčová slova v anglickém jazyce / keywords in english
  %keywords.en={Here, individual keywords separated by commas will be written in English.},
  % Abstrakt / Abstract
  abstract.cs={Tato práce zkoumá problematiku klasifikace pomocí
  umělých neuronových sítí s využitím knihovny Keras,
  poskytující vysokoúrovňové rozhraní pro práci s umělými neuronovými sítěmi v programovacím jazyce Python. Cílem práce je prozkoumat rozsáhlé
  možnosti této knihovny v oblasti klasifikace a porovnat různé typy a topologie umělých neuronových sítí
  formou experimentů na vybraných datasetech,
  což je doplněno jednoduchou experimentální aplikací sloužící především jako rozhraní pro tyto experimenty.}, 
  % abstrakt v českém či slovenském jazyce / abstract in czech or slovak language
  abstract.en={This thesis examines the problematics of classification using
  artificial neural networks within use of the Keras framework,
  a high-level deep learning API for the Python programming language. The aim of the thesis is to discover the
  diverse options Keras has to offer in the field of classification, and to compare different types and topologies
  of artificial neural networks in the form of experiments on selected datasets, complemented
  by a simple experimental application whose main purpose is to provide an interface for these experiments.},
  % abstrakt v anglickém jazyce / abstract in english
  % Prohlášení (u anglicky psané práce anglicky, u slovensky psané práce slovensky) / Declaration (for thesis in english should be in english)
  %declaration={Prohlašuji, že jsem tuto bakalářskou práci vypracoval samostatně pod vedením pana Ing. Vladimíra Bartíka, Ph.D.
%Další informace mi poskytli...
%Uvedl jsem všechny literární prameny, publikace a další zdroje, ze kterých jsem čerpal.},
  declaration={I hereby declare that this Bachelor's thesis was prepared as an original work by the author under the supervision of Mr. Ing. Vladimír Bartík, Ph.D.
  I have listed all the literary sources, publications and other sources, which were used during the preparation of this thesis.},
  % Poděkování (nepovinné, nejlépe v jazyce práce) / Acknowledgement (optional, ideally in the language of the thesis)
  %acknowledgment={V této sekci je možno uvést poděkování vedoucímu práce a těm, kteří poskytli odbornou pomoc
  %(externí zadavatel, konzultant apod.).},
  acknowledgment={I would like to express my gratitude towards my supervisor, Ing. Vladimír Bartík, Ph.D.,
  who was always willing to consult the state of the work with me and whose suggestions helped greatly
  towards reaching the thesis' final state.
  I would also like to thank my family and friends for their continuous support throughout my studies.
  },
  % Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo níže / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or below
  extendedabstract={
  Klasifikace je jedním z~nejběžnějších problémů v~oblasti strojového učení. Cílem klasifikačního problému je přiřadit
  jednotlivá vstupní data do předem definovaných kategorií (tříd). To lze provést například použitím umělých neuronových sítí
  (dále jen neuronové sítě),
  které jsou inspirovány biologickými neuronovými sítěmi a~jsou běžně využívány v~mnoha doménách, včetně klasifikace.
  Vzhledem k~tomu, že takové (nejen klasifikační) problémy můžou nabývat mnoha dosti odlišných podob,
  jako je například klasifikace obrázků či mluvené řeči, existuje více specializovaných typů těchto sítí.
  Pro práci s~neuronovými sítěmi v dnešní době již není třeba znát podrobně jejich vnitřní mechanismy,
  ale lze využít jedno z~vysokoúrovňových rozhraní pro práci s~nimi, kam mimo jiné spadá také knihovna Keras.
  
  Cílem této bakalářské práce je prozkoumat rozsáhlé možnosti prostředí Keras v~oblasti klasifikace pomocí neuronových sítí
  a~porovnat vlastnosti různých typů a~topologií neuronových sítí formou experimentů na vybraných datasetech.
  Jelikož se různé typy neuronových sítí v~mnoha ohledech výrazně liší, není jejich porovnání snadným problémem.
  Z~těchto důvodů byly vybrány tři odlišné datasety, kdy každý dataset svou charakteristikou odpovídá jednomu ze tří
  hlavních druhů neuronových sítí (vícevrstvý perceptron, konvoluční neuronová síť, rekurentní neuronová síť).
  Pro každý ze tří experimentů byly individuálně vytvořeny čtyři neuronové sítě,
  a~to nejen jedna od každého ze tří typů, ale dále ještě jedna odpovídající svým typem charakteristice daného experimentu,
  za účelem porovnání vícera topologií neuronových sítí. Jako rozhraní pro průběh experimentů slouží jednoduchá experimentální
  aplikace napsána v~programovacím jazyce Python s~využitím knihovny Keras, která zahrnuje mnoho funkcí umožňující důkladně
  monitorovat průběh trénování, a~vyhodnocení (nejen) daných neuronových sítí.
  
  Práce začíná úvodem do problematiky klasifikace představením klíčových pojmů, metrik pro měření výkonnosti klasifikačního modelu,
  a~stručným popisem vybraných alternativních klasifikačních algoritmů. Poté jsou představeny umělé neuronové sítě,
  a~to způsobem vhodným
  i~pro čtenáře neznalého v~dané problematice. Tato část je postupně rozvinuta od nejjednodušších stavebních bloků (neuronů)
  až po rozdíly mezi jednotlivými typy neuronových sítí. Dále následuje kapitola věnující se samotné knihovně Keras,
  která je strukturována chronologicky v~souladu s~vytvářením vlastních klasifikačních modelů. U~každého kroku
  jsou popsány odlišné přístupy a~možnosti, které zde Keras nabízí.
  
  Samotné experimenty začínají jejich přípravou, včetně analýzy jednotlivých datasetů, způsobů interpretace odlišných druhů dat
  jednotlivými typy neuronových sítí, a~výběrem architektur použitých sítí. Zde jsou také odůvodněny různá rozhodnutí,
  která jsou klíčová pro průběh experimentů a~jejich přínos. Po stručném popisu návrhu a~implementace experimentální
  aplikace následuje popis průběhu jednotlivých experimentů, především formou popisu grafů vygenerovaných pomocí experimentání
  aplikace, a~jejich vyhodnocení formou jednotlivých závěrů a~konečným shrnutím. Ačkoli by nebylo vhodné dělat příliš
  vážné závěry čistě na základě relativní výkonnosti jednotlivých modelů, jelikož může být silně ovlivněna příliš mnoha faktory,
  byly demonstrovány jednotlivé vlastnosti odlišných typů neuronových sítí a~jejich využitelnost v~oblastech
  neobvyklých pro daný typ sítě. V rámci experimentů byly také nalezeny určité neočekávané poznatky.
  Po vyvození závěrů byly dále navrženy vhodné možnosti pro rozšíření této práce, především
  v~kontextu moderních architektur neuronových sítí a~aktuálních trendů v~této oblasti.
  },
  %extabstract.odd={true}, % Začít rozšířený abstrakt na liché stránce? / Should extended abstract start on the odd page?
  faculty={FIT}, % FIT/FEKT/FSI/FA/FCH/FP/FAST/FAVU/USI/DEF
  faculty.cs={Fakulta informačních technologií}, % Fakulta v češtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in Czech - for use of this entry select DEF above
  faculty.en={Faculty of Information Technology}, % Fakulta v angličtině - pro využití této položky výše zvolte fakultu DEF / Faculty in English - for use of this entry select DEF above
  department.cs={Ústav matematiky}, % Ústav v češtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in Czech - for use of this entry select DEF above or comment it out
  department.en={Institute of Mathematics} % Ústav v angličtině - pro využití této položky výše zvolte ústav DEF nebo jej zakomentujte / Department in English - for use of this entry select DEF above or comment it out
}

% Rozšířený abstrakt (cca 3 normostrany) - lze definovat zde nebo výše / Extended abstract (approximately 3 standard pages) - can be defined here or above
%\extendedabstract{Do tohoto odstavce bude zapsán výtah (abstrakt) práce v českém (slovenském) jazyce.}
% Začít rozšířený abstrakt na liché stránce? / Should extended abstract start on the odd page?
%\extabstractodd{true}

% nastavení délky bloku s titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\titlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s druhým titulkem pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a second thesis title for adjusting a line break - can be defined here or above
%\sectitlelength{14.5cm}
% nastavení délky bloku s titulkem nad prohlášením pro úpravu zalomení řádku - lze definovat zde nebo výše / setting the length of a block with a thesis title above declaration for adjusting a line break - can be defined here or above
%\dectitlelength{14.5cm}

% řeší první/poslední řádek odstavce na předchozí/následující stránce
% solves first/last row of the paragraph on the previous/next page
\clubpenalty=10000
\widowpenalty=10000

% checklist
\newlist{checklist}{itemize}{1}
\setlist[checklist]{label=$\square$}

% Nechcete-li, aby se u oboustranného tisku roztahovaly mezery pro zaplnění stránky, odkomentujte následující řádek / If you do not want enlarged spacing for filling of the pages in case of duplex printing, uncomment the following line
% \raggedbottom

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% MOJE PACKAGE A NASTAVENI %%
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=newest}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{matrix,chains,positioning,decorations.pathreplacing,arrows,fit,backgrounds,intersections,babel}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{listofitems} % for \readlist to create arrays
\usepackage[outline]{contour} % glow around text
\contourlength{1.4pt}
%\usepackage[ruled,vlined,linesnumbered,resetcount,algochapter]{algorithm2e}
\usepackage[chapter]{algorithm}
\usepackage{listings}
\lstset{language=Python, morekeywords={tf, keras, layers, regularizers, initializers,
optimizers, losses, metrics, datasets, mnist, callbacks}, basicstyle=\ttfamily}
\usepackage{diagbox}
\usepackage[bottom]{footmisc}


% FIGURE 3.4
\usepackage{xcolor}
\colorlet{myred}{red!80!black}
\colorlet{myblue}{blue!80!black}
\colorlet{mygreen}{green!60!black}
\colorlet{mydarkblue}{blue!40!black}
\tikzstyle{node}=[thick,circle,draw=myblue,minimum size=22,inner sep=0.5,outer sep=0.6]
\tikzstyle{node in}=[node,green!20!black,draw=mygreen!30!black,fill=mygreen!25]
\tikzstyle{node hidden}=[node,blue!20!black,draw=myblue!30!black,fill=myblue!20]
\tikzstyle{node out}=[node,red!20!black,draw=myred!30!black,fill=myred!20]
\tikzstyle{connect}=[thick,mydarkblue] %,line cap=round
\tikzstyle{connect arrow}=[-{Latex[length=4,width=3.5]},thick,mydarkblue,shorten <=0.5,shorten >=1]
\tikzset{ % node styles, numbered for easy mapping with \nstyle
  node 1/.style={node in},
  node 2/.style={node hidden},
  node 3/.style={node out},
}
\def\nstyle{int(\lay<\Nnodlen?min(2,\lay):3)} % map layer number onto 1, 2, or 3


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{document}
  % Vysazeni titulnich stran / Typesetting of the title pages
  % ----------------------------------------------
  \maketitle
  % Obsah
  % ----------------------------------------------
  \setlength{\parskip}{0pt}

  \setcounter{tocdepth}{1} % - nechci subsekce v obsahu
  {\hypersetup{hidelinks}\tableofcontents}
  
  % Seznam obrazku a tabulek (pokud prace obsahuje velke mnozstvi obrazku, tak se to hodi)
  % List of figures and list of tables (if the thesis contains a lot of pictures, it is good)
  \ifczech
    \renewcommand\listfigurename{Seznam obrázků}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listfigurename{Zoznam obrázkov}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoffigures}
  
  \ifczech
    \renewcommand\listtablename{Seznam tabulek}
  \fi
  \ifslovak
    \renewcommand\listtablename{Zoznam tabuliek}
  \fi
  % {\hypersetup{hidelinks}\listoftables}

  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Text prace / Thesis text
  % ----------------------------------------------
  \ifenglish
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters-en}
  \else
    \input{projekt-01-kapitoly-chapters}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-01-uvod-introduction}
  % ...
  %\subfile{chapters/projekt-05-conclusion}


  % Pouzita literatura / Bibliography
  % ----------------------------------------------
\ifslovak
  \makeatletter
  \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatúra}}
  \makeatother
  \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/skplain}
\else
  \ifczech
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Literatura}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/czplain}
  \else 
    \makeatletter
    \def\@openbib@code{\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}}
    \makeatother
    \bibliographystyle{bib-styles/Pysny/enplain}
  %  \bibliographystyle{alpha}
  \fi
\fi
  \begin{flushleft}
  \bibliography{projekt-20-literatura-bibliography}
  \end{flushleft}

  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  % Skip the page in the two-sided mode
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi

  % Prilohy / Appendices
  % ---------------------------------------------
  \appendix
\ifczech
  \renewcommand{\appendixpagename}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Přílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Příloha}
\fi
\ifslovak
  \renewcommand{\appendixpagename}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixtocname}{Prílohy}
  \renewcommand{\appendixname}{Príloha}
\fi
%  \appendixpage

% vynechani stranky v oboustrannem rezimu
% Skip the page in the two-sided mode
%\iftwoside
%  \cleardoublepage
%\fi
  
\ifslovak
%  \section*{Zoznam príloh}
%  \addcontentsline{toc}{section}{Zoznam príloh}
\else
  \ifczech
%    \section*{Seznam příloh}
%    \addcontentsline{toc}{section}{Seznam příloh}
  \else
%    \section*{List of Appendices}
%    \addcontentsline{toc}{section}{List of Appendices}
  \fi
\fi
  \startcontents[chapters]
  \setlength{\parskip}{0pt} 
  % seznam příloh / list of appendices
  % \printcontents[chapters]{l}{0}{\setcounter{tocdepth}{2}}
  
  \ifODSAZ
    \setlength{\parskip}{0.5\bigskipamount}
  \else
    \setlength{\parskip}{0pt}
  \fi
  
  % vynechani stranky v oboustrannem rezimu
  \iftwoside
    \cleardoublepage
  \fi
  
  % Přílohy / Appendices
  \ifenglish
    \input{projekt-30-prilohy-appendices-en}
  \else
    \input{projekt-30-prilohy-appendices}
  \fi
  
  % Kompilace po částech (viz výše, nutno odkomentovat)
  % Compilation piecewise (see above, it is necessary to uncomment it)
  %\subfile{projekt-30-prilohy-appendices}
  
\end{document}
